# translation of ko.po to Korean
# Michelle J Kim <mkim@redhat.com>, 2003,2004.
# Michelle Ji Yeen Kim <mkim@redhat.com>, 2005.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ko\n"
"POT-Creation-Date: 2005-01-03 16:33-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2005-04-05 11:22+1000\n"
"Last-Translator: Michelle Ji Yeen Kim <mkim@redhat.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"X-Generator: KBabel 1.9.1\n"

#: ../hwconf.c:128
#, c-format
msgid "linked %s to %s"
msgstr "%s (이)가 %s (으)로 연결되었습니다"

#: ../hwconf.c:149
#, c-format
msgid "unlinked %s (was linked to %s)"
msgstr "%s (와)과의 연결이 해제되었습니다 (%s 에 연결되어 있었음)"

#: ../hwconf.c:151
#, c-format
msgid "unlinked %s"
msgstr "%s (와)과의 연결이 해제되었습니다"

#: ../hwconf.c:191
#, c-format
msgid "ran loadkeys %s"
msgstr "loadkeys %s (을)를 실행하였습니다"

#: ../hwconf.c:721 ../hwconf.c:737 ../hwconf.c:776 ../hwconf.c:795
#: ../hwconf.c:821 ../hwconf.c:847 ../hwconf.c:874
#, c-format
msgid "aliased %s as %s"
msgstr "%s 의 별칭을 %s (으)로 설정하였습니다"

#: ../hwconf.c:885
#, c-format
msgid "ran mouseconfig for %s"
msgstr "%s (을)를 위해 'mouseconfig' 를 실행하였습니다"

#: ../hwconf.c:908
msgid "turned on bcm5820 service"
msgstr "bcm5820 서비스 시작함"

#: ../hwconf.c:919
msgid "turned on aep1000 service"
msgstr "aep1000 서비스 시작함"

#: ../hwconf.c:1184
msgid "network card"
msgstr "네트웍 카드"

#: ../hwconf.c:1186
msgid "SCSI controller"
msgstr "SCSI 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1188
msgid "video adapter"
msgstr "비디오 카드"

#: ../hwconf.c:1190
msgid "sound card"
msgstr "사운드 카드"

#: ../hwconf.c:1192
msgid "mouse"
msgstr "마우스"

#: ../hwconf.c:1194
msgid "modem"
msgstr "모뎀"

#: ../hwconf.c:1196
msgid "CD-ROM drive"
msgstr "CD-ROM 드라이브"

#: ../hwconf.c:1198
msgid "tape drive"
msgstr "테잎 드라이브"

#: ../hwconf.c:1200
msgid "floppy drive"
msgstr "플로피 드라이브"

#: ../hwconf.c:1202
msgid "scanner"
msgstr "스캐너"

#: ../hwconf.c:1204
msgid "hard disk"
msgstr "하드 드라이브"

#: ../hwconf.c:1206
msgid "RAID controller"
msgstr "RAID 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1208
msgid "IDE controller"
msgstr "IDE 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1210
msgid "printer"
msgstr "프린터"

#: ../hwconf.c:1212
msgid "video capture card"
msgstr "비디오 캡처 카드"

#: ../hwconf.c:1214
msgid "keyboard"
msgstr "키보드"

#: ../hwconf.c:1216
msgid "monitor"
msgstr "모니터"

#: ../hwconf.c:1218
msgid "USB controller"
msgstr "USB 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1220
msgid "IEEE1394 controller"
msgstr "IEEE1394 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1222
msgid "PCMCIA/Cardbus controller"
msgstr "PCMCIA/Cardbus 컨트롤러"

#: ../hwconf.c:1226
#, c-format
msgid "%s device"
msgstr "%s 장치"

#: ../hwconf.c:1417
msgid "do only 'safe' probes that won't disturb hardware"
msgstr "하드웨어를 방해하지 않도록 '안전' 검색을 합니다"

#: ../hwconf.c:1421
msgid "set timeout in seconds"
msgstr "대기시간(timeout)을 '초' 단위로 설정합니다"

#: ../hwconf.c:1424
msgid "probe only, print information to stdout"
msgstr "검색만 하며, 검색된 내용은 표준출력(stdout)으로 출력합니다"

#: ../hwconf.c:1428
msgid "probe only the specified 'bus'"
msgstr "지정하신 'bus' 만을 검색합니다"

#: ../hwconf.c:1432
msgid "probe only for the specified 'class'"
msgstr "지정하신 '유형' 만을 검색합니다"

#: ../hwconf.c:1436
msgid "read probed hardware from a file"
msgstr "검색된 하드웨어 정보가 들어있는 파일을 읽어들입니다"

#: ../hwconf.c:1437
msgid "file to read hardware info from"
msgstr "하드웨어 정보가 들어있는 파일"

#: ../hwconf.c:1440
msgid "search for modules for a particular kernel version"
msgstr "특정 커널 버전에 사용되는 모듈을 검색"

#: ../hwconf.c:1441
msgid "kernel version"
msgstr "커널 버전"

#: ../hwconf.c:1444
msgid "read probed hardware from a socket"
msgstr "소켓에서 검색된 하드웨어 정보를 읽어들입니다"

#: ../hwconf.c:1466
#, c-format
msgid ""
"\n"
"ERROR - You must be root to run kudzu.\n"
msgstr ""
"\n"
"오류 - kudzu는 root 계정으로 실행해야 합니다.\n"

